 08:16, 22 февраля 2019
Богатейшего человека Молдавии обвинили ввыводе изРоссии миллиардов рублей
Молдавский политик Владимир Плахотнюк причастен к организации незаконного вывода валюты из России. Об этом агентству ТАСС рассказали в МВД России.Материалы по теме00:04 — 11 декабря 2017Усатый против ДонаЗа что Россия открыла охоту на богатейшего политика МолдавииВ ведомстве пояснили, что, обладая российским паспортом, Плахотнюк с подельником Вячеславом Платоном создали международное преступное сообщество, с помощью которого занимались незаконными валютными операциями через подконтрольные им банки. В итоге из страны было вывезено более 37 миллиардов рублей.6 декабря Басманный суд Москвы санкционировал заочный арест Плахотнюка. В России политика обвиняют в покушении на убийство. Он объявлен в международный розыск.Владимир Плахотнюк — бизнесмен и политик, которого считают самым богатым и влиятельным человеком в Молдавии. Он возглавляет правящую партию, и, по утверждениям местных экспертов, является серым кардиналом молдавской политики, контролирующим правящую коалицию проевропейских партий.
